


- [Obsidian图书库搭建之第一期图书库的移植](https://gitee.com/Star-air/my_obsidian_library_template/blob/main/doc/Obsidian%E5%9B%BE%E4%B9%A6%E5%BA%93%E6%90%AD%E5%BB%BA%E4%B9%8B%E7%AC%AC%E4%B8%80%E6%9C%9F%E5%9B%BE%E4%B9%A6%E5%BA%93%E7%9A%84%E7%A7%BB%E6%A4%8D.md)

# 第一期 图书库移植


## 0、前言

不多说，先看这个视频！！！

```embed
title: "最强版本！Obsidian个人图书库管理(存储检索链接)_哔哩哔哩_bilibili"
image: "https://i0.hdslb.com/bfs/archive/6c351a3d7aa3b1fd366cded4145ac7b6d11e30db.jpg@100w_100h_1c.png"
description: "相信大家在找书和看书时会遇到以下几个问题1、不知道要读什么书2、不知道书存在哪里(如何管理)3、怎么做读书笔记下面就我自己的书库系统来讲讲我是如何解决这些痛点的, 视频播放量 11957、弹幕量 4、点赞数 494、投硬币枚数 208、收藏人数 1316、转发人数 43, 视频作者 StarAire, 作者简介 知识分享，相关视频：为什么你用不好Obsidian？或者其他知识管理工具，用Obsidian管理自己的旅行照片，Zotero自动下载PDF，用Obsidian考研的4种思路｜卡片记忆｜知识体系搭建｜思维导图｜链接｜搜索检索｜笔记软件，Obsidian 插件 Easy Typing：极大地提升中文用户在OB中的编辑体验，用Obsidian构建个人图书库及检索系统，Obsidian文件失控到想放弃？那就快来看这里！，你到底应该如何去搭建自己的个人知识管理系统（PKMS），基于Obsidian的pdf阅读、标注，构建笔记思维导图，实现笔记标签化、碎片化，便于检索和跳转，个人生产力系统的工作流程：收集、整理、创作、分享"
url: "https://www.bilibili.com/video/BV15Q4y1h7xY/"
```




## 1、下载示例库体验 & 移植搭建

- 示例库地址
	- gitee：https://gitee.com/Star-air/my_obsidian_library_template  
	- github：https://github.com/staraire/My_Obsidian_Library_Template
	- 百度云盘链接：https://pan.baidu.com/s/1XWOwRT3_kK4K7LPDJdBDiQ?pwd=fhcy 

### 示例库体验

首先从上面地址下载示例库压缩包，然后解压缩

打开Obsidian，打开其它库，选择上面保存的路径

打开之后，点击`书库`

#### 搜索书库

- 搜索所有图书
- 搜索未读的书
- 搜索在读的书
- 搜索读过的书
- 根据书名搜索
- 根据作者搜索
- 根据ISBN搜索
- 根据标签搜索

##### 在读的书如何记录?

我看过很多 记录图书的阅读信息的方法 是在 `图书信息卡` 里面添加 `读书时间`等信息，
我之前也试过这样的方式，但是个人觉得不是很方便
所以我这里的记录方式是，化繁为简，新建一个文件名叫 `20xx读书清单`，然后在里面写上 `- [ ] 时间 书籍链接`
然后图书库里就可以查询到在读的信息，如果读完了，就打上勾，图书库里就可以查到读过的信息，以及读过几遍
当然这里的文件名格式也是可以修改的，后面会讲如何修改


#### 新增图书

首先找到这本书的豆瓣信息：https://book.douban.com/subject/4312477/

把他的ISBN复制下来，然后打开书库，点击 `添加书籍` ，填入ISBN，不要有空格，然后选择类别，之后就会自动放入对应的文件夹

#### 图书信息卡

选择 `状态`-`读过`，然后搜索，选择 第一本书 《上帝掷骰子吗？》，点进去


往下翻，则可以显示，微信读书的信息

##### 联动微信读书

点击 设置，切换到weread的插件，登录自己的账号，我这里对下面的模板做了一点小小的改动，如果不想 是这种样式的，可以自行修改，但是一定要有 `# 高亮划线` 、`# 读书笔记`、`# 本书评论` 这三个一号标题

登录上去之后，回到书库首页，点击 `同步微信读书笔记`，则可以同步到本地

如果不想总是手动同步的小伙伴，后面我会讲讲如何设置自动同步。


##### 联动读书笔记

回到书库首页，搜索 `微积分的力量`，打开图书信息卡，拉到下面，可以看到自己的笔记


##### 联动Zotero

这个涉及到Zotero的部署，篇幅较长，放到第二期来讲。


### 空库移植示例库


上面看了这么多，下面就来讲讲如何将示例库移植到自己的笔记，这里我没有另外的笔记，就用一个空库来移植

首先激活插件模式

将示例库的插件 全部复制到自己的库底下，如果有安装就不用复制了

重启一下，然后信任并打开插件

#### 移植书库首页

首先将`书库.md` 和 `查询书` 这个两个文件拷贝到自己的路径下

- 关掉wiki链接
	- 设置 - 文件和链接 - 使用wiki链接关掉

- 背景图(可选)
	- 去掉
		- 如果不想要这个，可以直接将ymal直接删掉
		- 不需要插件的话，可以将插件Banners卸载
	- 增加
		- 如果有需求，可以照下面的做
		- 首先，将图片放到一个路径底下，例如我这里就是`Banner/Library.png`，然后把路径写到yaml的banner后面
		- 调整样式：可以看到，首页的背景图片很奇怪，这是obsidian官方一次更新yaml之后，和banner插件冲突了，但是后来我找到一个用css解决的方法，方法如下
			- 需要把示例库.obsidian底下的snippets下的`embedded.css`拷贝到自己的库里
			- 然后打开设置 - 外观 - CSS代码片段，启动刚刚添加的即可
			- 可以看到还是很奇怪，打开设置 - 外观 - 显示页内标题 关掉，编辑器-文档属性-隐藏
		- 当然如果觉得麻烦的，或者和自己的设置冲突的，可以直接去掉这个背景，毕竟，实用是主要的，好看是次要的。



- 两个按键
	- 在移植按键之前，我们先将添加书籍的脚本设置好
	- 新建，或者找到自己的脚本文件夹，将示例库中的Script里所有文件复制到自己的库中，这时候，可以看到首先好几个模块都已经激活了，按键也可以看到了，接下来我们配置一下这两个按键
	- 添加书籍的配置
		- 添加书籍模板：新建，或者找到自己模板文件夹，将书籍模板拷贝到模板文件夹里(这里先拷贝过来，过会讲书籍模板里面内容和如何修改)
		- 手动添加quickadd添加书籍宏(可选)
			- 打开插件页面，选择 `QuickAdd`，然后点击`Manage Macros`，在下方输入`[脚本]添加书籍`，然后点击`Add Macro`，然后点击`configure`配置一下脚本，先选择脚本，然后选择模板，模板里配置一下书籍模板、文件名格式 `{{VALUE:bookname}}` 和要输出的书库路径，书库路径设置为自己存放书库的路径
			- 将脚本绑定到全局指令中
	- 同步微信读书笔记的配置
		- 打开设置-Weread Plugin 插件的设置页面
		- 在登陆之前先配置一下下面
		- 然后登录


- 配置几个路径
	- 打开脚本文件夹里的 `BookLibPath`

- 建立读书清单

- 如何修改分类 
	- 中国图书馆分类法简化版：http://www.ztflh.com/

- 修改搜索标签














